STEEP 기반 게임 분석
===========

<br/>

배틀필드
------------
### Social
다른 사람들과의 온라인 소통 및 상호작용이 잘 들어가 있었다. ex)보이스 채팅, 상호작용버튼, 분대 플레이

### Technology
실사감을 느낄 수 있는 고사양의 그래픽품질을 가지고 있음

### Economy
69,000원 이라는 가격에도 730만장의 게임이 판매되어 가격과 관련없이 많은 판매를 이루었다.

### Environment
환경적인 요소는 들어가 있지않다.

<br/>

어몽어스
-------------
마피아 형식의 생존 게임으로 최대 10명이 플레이가 가능하며, 게임 시민은 미션을 클리어하거나 추리를 통하여 마피아를 잡고,
마피아는 시민을 제거하여 진행하는 방식의 게임이다. 최근 아프리카TV , 트위치 등의 플랫폼에서 스트리머 간 어몽어스를 하는 것이 큰 인기를 끌어 자연스레 어몽어스라는 게임도 인기를 끌고 있는 추세다.

### Social
최대 10명이라는 상대적 소규모 컨텐츠를 즐길 수 있고, 다른 시민을 찾아 함께 마피아를 잡는다는 점에서 협력이라는 요소도 포함이 되어있다. 게임 내부에서 가능한 의사소통은 키보드 입력을 통한 채팅 뿐이지만, 지인들과의 플레이에서는 디스코드 등의 메신저 어플리케이션을 사용하여 플레이가 가능하다.

### Technology
어몽어스는 2018년 6월 IOS,안드로이드용 모바일 게임으로 출시가 되었다. 플레이 타임이 그리 길지 않아 간편하게 스마트폰으로 즐기기에는 적당하다. 하지만 우리가 조사한 기술적인 부분에서 고사양적인 게임과는 거리가 멀다.

### Economy
모바일로는 무료로 출시가 되었지만 스팀에서 2018년 11월부터 5,500원에 출시가 되었다. 저렴하여 누구에게나 부담이 없지만 우리가 조사한 경제적인 부분과는 거리가 멀다.

### Environment
게임의 배경 자체가 환경과는 거리가 멀다.

<br/>

우리가 나아가야할 방향
------------
* 협동과 경쟁을 중요시 하는 게임을 제작하면 좋을것 같다. -> 배틀로얄, 협동 컨텐츠
* 또한 상호작용을 위한 기능들 (ex)보이스 기능, 핑 기능) 을 추가하면 좋을것 같다.
* 배틀필드 같은 경우에는 분대 단위의 게임플레이 등으로 소규모 컨텐츠를 즐길 수 있고 어몽어스 같은 경우에도 협동으로 미션을 클리어 하는등 소규모 컨텐츠가 있기 때문에
* 소규모로 즐길 수 있는 컨텐츠를 제작하여 넣으면 좋을 것같다. ex)파티플레이, 협동 탈출 맵 등등..